## <div id="body" style="color: #26B260">**4. Les chemins.**</div>
[Retour au sommaire](1-Sommaire.md)<br>
<span style="color: #26B260">**1. Chemin absolu.**</span><br>
Le chemin absolu est le chemin complet qui conduit à une ressource, depuis la racine.
````markdown
   C:\Users\John\Documents\Projets
````
<span style="color: #26B260">**2. Chemin relatif.**</span><br>
Le chemin relatif, est relatif au répertoire courant.<br>
il faut employer le point "." et le double point "..".<br>
Le point "." indique le dossier courant, et le double point ".." indique le dossier précédent.<br>
Il est possible de remonter plusieurs fois en arrière en enchaînant les doubles points : "../../..". Dans ce cas, nous retournons trois dossiers en arrière par rapport au dossier dans lequel nous nous trouvions.<br>
Si nous nous trouvons dans le dossier C:\Users\John\Documents\Projets\MonSiteVente et que nous souhaitons récupérer une ressource (une image, par exemple) dans le dossier "Projets", puis "MonBlog", il faut :
````markdown
   ../MonBlog/monImage.png , je recule dans Projets puis je vais dans MonBlog puis dans monImage.png.
````